{
    "question": "Ciri bahasa teks eksplanasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalo strukturnya Pernyataan Umum, Deretan Penjelasan, dan Interpretasi... Ciri\"nya mengandung semua struktur itu<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "-strukturny trdiri dri pernyataan umum,deretan penjelasan,dan interpretasi<br>-memuat informasi sesungguhny/fakta<br>-faktualny memuat informasi keilmuan",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "membuat-teks-eksposisi-tema-kerja-kelompok-meningkatkan-pemahaman-373",
            "question": "Membuat teks eksposisi tema kerja kelompok meningkatkan pemahaman dalam belajar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Eksposisi: Di awal kehadirannya di Indonesia, hanya segelintir orang yang bisa memanfaatkan teknologi seluler. Maklum, harga ponsel saat itu mungkin hanya dapat dipenuhi oleh mereka yang berpunya. Namun, konvergensi serta skala keekonomian yang lebih terjangkau membuat perangkat tersebut dibanderol dengan harga lebih murah. Dengan kocek di bawah Rp 1 juta sekali pun, seseorang sudah bisa memboyong perangkat ponsel dengan fitur beragam. Dengan harga tersebut pengguna sudah dapat menjalankan beberapa fungsi seperti radio, MP3/MP4 plaer, serta mengakses jejaring sosial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kalimat-majemuk-bertingkat-tentang-teknologi-tepat-guna-818",
            "question": "Sebutkan kalimat majemuk bertingkat tentang Teknologi Tepat Guna...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kalimat tunggal: aku sedang menelpon pamanku menggunakan handphone, kalimat majemuk bertingkat: aku sedang menelpon pamanku menggunakan alat komunikasi jarak jauh (perluasan objek)<br>kalimat majemuk bertingkat :\u00a0</span><span>Kelompok diskusi teknologi tepat guna segera membuat laporan setelah melakukan penelitian</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-teks-eksplanasi-tentang-kebakaran-947",
            "question": "Jelaskan contoh teks eksplanasi tentang kebakaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebakaran merupakan salah satu jenis dari bencana kecil yang diakibatkan oleh faktor manusia atapun faktor alam. Proses kebakaran ini disebut juga sebagai proses fisika karena merubah bentuk benda menjadi karbon yang melibatkan unsur api. Banyak kebakaran terjadi di kota besar karena unsur kelalaian manusia.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-di-maksud-dengan-texs-eksplanasi-dan-apa-contohnya-864",
            "question": "Apakah yang di maksud dengan texs eksplanasi, dan apa contohnya? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurutku, t<span>eks eksplanasi adalahteks yang\u00a0strukturnya terdiri atas pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi . Contohnya aku masih gak tau</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Eksplanasasi : menjelaskan atau memberikan pemahaman tentang fenomena yang termasuk keruang lingkup pembahasannya.\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kemampuan-otot-melakukan-suatu-ketahanan-akibat-suatu-beban-di-na-826",
            "question": "Kemampuan otot melakukan suatu ketahanan akibat suatu beban di namakan...    a. kekuatan \r\n b. daya tahan\r\n c. kelenturan\r\n d. kelincahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B. Daya tahan<br><br>Menurut gw sih itu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "B. Daya tahan.<br>Kata temen gue..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-waktu-terjadinya-laskar-pelangi-menurutmu-bagaimana-cerita-191",
            "question": "Kapan waktu terjadinya laskar pelangi?\r\nmenurutmu bagaimana cerita dalam novel laskar pelangi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya cerita laskar pelangi bagus,menarik dan dpat\u00a0menginspirasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Laskar Pelangi itu sejak beberapa tahun lalu. Filmnya bagus, menginspirasi, penuh makna, indah, pokoknya inspiring banget!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-tesk-bencana-alam-yang-strukturnya-menyerupai-tesk-ekspl-327",
            "question": "Tuliskan tesk bencana alam yang strukturnya menyerupai tesk eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-aku-ya-tolong-buatin-percakapan-dengan-2-orang-yaitu-guru-970",
            "question": "Bantu aku ya, tolong buatin percakapan dengan 2 orang yaitu [guru dan murid ]    temanya murid tersebut bermasalah dengan guru lain , tetapi murid itu curhat kepada wali kelasnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saya:halo bu bisa bicara sebentar<br>Guru:Bisa ada apa nak?<br>Saya:Teman saya ini dia selalu datang terlambat sehingga dia selalu dimarahi oleh \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Pak Herman.Dia bilang rumahnya sangat jauh sehingga dia selalu terlambat.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Lalu saya selidiki ternyata dia tinggal di sebuah kandang sapi.Dan ketika \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0saya berpapasan dia sangat malu dan langsung lari.Sudah 1 minggu ini dia \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0tidak masuk\u00a0sekolah.Bagaimana cara saya mengatasi masalah ini bu?<br>Guru:Kamu harus minta maaf kepada dia,dia mungkin mengira kamu akan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 menjelekan namanya sehingga dia malu untuk sekolah dan juga kamu harus \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 menyemangati dia agar dia mau sekolah lagi.<br>Saya:Terima kasih bu guru atas saranya<br>Guru:Sama sama<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-banjir-apa-990",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang banjir apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran\u00a0sungai. Secara sederhana banjir dapat didefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<br><br><span>Air hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur sungai\u00a0</span>ini<span>\u00a0di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi\u00a0</span>pantai<span>\u00a0ketika aliran air masuk ke laut.</span><br>Secara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir disela<span>-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah\u00a0</span>vertikal<span>\u00a0yang dominan oleh aliran air sungai.</span><br><span>Di daerah tengah, umumnya merupakan daerah\u00a0</span>kaki<span>\u00a0pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.</span><br>Di daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan dampak lain dari terjadinya banjir.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keindahan-apa-yang-digambarkan-dalam-puisi-di-muka-jendela-karya-217",
            "question": "keindahan apa yang digambarkan dalam puisi di muka jendela karya goenawan muhamad dan nilai nilai apakah yang terdapat dalam puisi tersebut? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "puisi \"di muka jendela karya\" mengambarkan tentang menguatkan situasi ketidaknyamanan seperti di bait pertama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Di dalam puisi \"di muka jendela karya\" menggambarkan tentang rasa untuk menguatkan atau tidak memperlihatkan ketidaksukaan/ ketidakminatan.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}